幫連登整緊個加密功能 有咩features 想要?

我個構思係會員可以gen keys出黎然後share比人
用黎加密同解密 暫時諗住 aes256 ctr 應該夠用

cipher block 諗住用依種format /\w{8}:[A-Za-z0-9+/=]+/
\w{8} 係key id, 幫你搵係你部機既key 出黎
[A-Za-z0-9+/=]+ 係base64 cipher text

會整個box 比會員用黎加密 個box有input field, 有select key field
會整個page用黎做key management

仲有咩feature 要加呢

唔係好明
用來生密碼既內容？

點畀條key人？

簡單黎講主要就係加個function 比大家做key management
key management 暫時就係 add, delete同 read
有key management 就可以做加密同解密

suppose 比得既都係有其他contact method既人, 一係pm, 一係fb 或tg etc??

官方定third-party先

咁pm咪得囉 使能用連登咩

不如咁 應該好似facebook要唔要請人入group咁樣
直接由當事人批准當事人可以查看用戶歷史
一個一個咁放入去
畀人block咗嗰啲就乜嘢都睇唔到

third party先啦, 之後連仔想integrate 入去都得

其實個feature係想解決咩問題

變小圈子討論區？

pm 冇得寫入d post裡面 同埋想follow up 都比較難

點解pm唔寫得入post裡面?

咁可以加個 feature比每條key都有個名
咁你認個名就知邊條key係for 邊一班人, 呢個提議幾好

多此一舉, 不如直接用D 本身有加密既messenger app

唔知為咩而加嘅話就唔好為feature而feature

係度唔講得secret野 而家係要靠chatting apps或 facebook
但chatting apps 冇forum 既方便, facbook又有好多限制同審查
解決方法就係比連登users 一個加密既功能

開private group比較user friendly

其實可以enable 小圈子既話都幾好啊我覺得
好似呢家咁太open, 講野要就住就住都唔係咁好

用browser extension嘅format去整好似有得做

我淨係想要個功能係俾個user知自己俾幾多人block咗，如果唔係而家一直係咁block人block到變咗自己單機都無意思

其實簡單講係唔係將睇得明既內容加密左變成一堆亂碼。

只有特定收到既人先開到同解密變返正常內容?

研究緊可以點樣implement

首先要知個功能有冇人真係想要先

係, 但構思緊省去大部份既工序
等大家唔洗下下手動解密, 而係個program自動搵d cipher text 出黎decrypt

U2FsdGVkX19sDBxVVHw0Nk34Y/NFQSGqhUSCO1KU0CU=

係啊 concept一樣, 只係我想整到自動搞掂唔洗下下走去個度copy and paste

d人知自己想唔想要但未必知自己係咪需要
有時覺得多餘但有得用既時候就會去用

但後期就會比人攪到變收費入group從中取利

支持，但係整左出黎試下用先知有咩問題
連登睇加密內容文章外掛（？）

如果係用嚟achieve pm feature(unicast)無咩意見
因為係將除咗連登之外無其他contact method呢個情況
用加密方法由無變有

但係變小圈子(multicast)就好無謂
你咁鍾意小圈子開個discord group加啲人入去咪得
你依加本身都presume key shareholders係有連登以外嘅contact method啦
咁用連登嚟做小圈子把撚
用嚟浪費網絡資源?

覺得唔應該因為有人會abuse個function而卻步 咁會令到好多想正當使用既人都冇得用

整返個pm同派膠功能先

可以係其他platform 小圈子依個 fact唔應該 invalidate 係連登小圈子依個需要
總有人係需要依個option, 至於原因可以係其他platform 既availability問題 或各種限制同審查等等既concerns

pm好似可以同admin申請
但pm同派膠都需要access大家既會員資料 但其實依d資料係唔比得third party

睇到d comment, 唔怪之得HK NO IT啦！

講咁耐都唔係好明樓主想整到點
有無例子？

係咪開著你整既app就自動睇到加密內容？
唔開就睇到一堆亂碼咁？

要另外copy過key file先識解咁？

D粉腸剩係識潑冷水

用得連登要小圈子嚟把撚咩
你上得連登都係想你講嘅野係連登user睇到架姐
如果你想你啲fd睇到你講咩 咪開個tg/discord group到講囉
我係完全唔明點解連登會有小圈子嘅需要
我想要例子

仲有嘅係喺其他platform嘅有咩concern?
有咩feature係真係得連登有
又或者得連登唔會censor同restrict?
同上 我都想要例子

跟本係 咁鐘意小圈子咪去tg開個private group傾飽佢
係人地個forum度小圈子

quote錯咗自己 屌

我依加諗到幾個use case係
有一大班人本身係識
之後係唔係都用呢個feature
係到派膠圍爐

仲有就係一定會有人求其去啲post狂spam /\w{8}:[A-Za-z0-9+/=]+/
個陣就會幾好笑
根本唔知你啲message係真係spam定係有意義嘅討論

邊種都好 我係新user見到咁都唔多想再用呢個platform

真啊 presume咗有其他contact method
仲要用連登去achieve multicast 我完全唔明點解要咁做

你都get 到個concept啦
大家要做既只係key management 同埋係個input box 度多左個加密內容既button比大家撳

>加密個連登PO
>要喺第二個地方share條key比特定嘅人
>依班人可以用條key解密

咁點解要喺連登開PO? 反正都唔係比其他人睇, PO出公海做咩
一開始喺第二個地方到做咪得

所謂小圈子咪即係closed discussion
我覺得邊度都應該要有 open同closed discussion並存
致於spammers 就好似五毛咁 遲早整臭自己個ac比人block曬

令外如果你見到cipher text既話係唔洗特登去解, 因為個function suppose 會自動搵條正確既key 去解密, 冇既話就有佢啦 你都知個message唔係for 你睇

closed discussion 跟本唔應該係連登存在

其實你係咪唔知 好多時連登仔講講下d公開野都會講埋d 唔太公開得既野, 但又有需要即時同某班人繼續係度討論
最簡單既做法咪就係將subsequence discussions 加密

但有時其實有d所謂open discussion當中都會出現d唔太公開得既野
即使post 主冇所謂, 睇到既人又唔介意, 但件事本質都唔係咁好既